	\begin{UseCase}{CU12.1.1.3}{Eliminar Pantalla}{
		Este caso de uso permite al actor eliminar del sistema una trayectoria.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Eliminar la información de una trayectoria.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias} para indicar que la trayectoria fue eliminada correctamente.
				\item \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias} para que el actor confirme la eliminación.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna}
		\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{itemize}
			\item Se eliminará la trayectoria seleccionada del sistema.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Traycetorias} cuando no se pueda eliminar la trayectoria debido a que está siendo referenciada en algún caso de uso.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU12.1.1}{Gestionar Trayectorias}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita eliminar una pantalla oprimiendo el botón \eliminar del registro que desea eliminar de la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias}.
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que ningún elemento se encuentre referenciando a la trayectoria \Trayref{ETRAY-A}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje emergente \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación} con los botones \IUbutton{Aceptar} y \IUbutton{Cancelar} en la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias}.
		\UCpaso[\UCactor] Confirma la eliminación de la pantalla oprimiendo el botón \IUbutton{Aceptar}. \Trayref{ETRAY-B}
		\UCpaso[\UCsist] Elimina la información referente a la trayectoria.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias} para indicar al actor que el registro se ha eliminado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------

	\begin{UCtrayectoriaA}{ETRAY-A}{La trayectoria está siendo referenciada en algún elemento.}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida} en la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias} en una pantalla emergente con la lista de elementos que están referenciando a la trayectoria.
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar} de la pantalla emergente.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias}.
	\end{UCtrayectoriaA}

	\begin{UCtrayectoriaA}{ETRAY-B}{El actor desea cancelar la operación.}
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla emergente.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU6.1.1}{Gestionar Trayectorias}.
	\end{UCtrayectoriaA}
	

