	\begin{UseCase}{CU6.1}{Registrar Término}{
		Un término es una palabra que ayuda a comprender algunos aspectos del negocio del sistema. Este caso de uso permite al analista registrar un término del glosario.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Registrar la información de un término.}
		\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:nombreTGLS}{Nombre:} Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:descripcionTGLS}{Descripción:} Se escribe desde el teclado.
		\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
				\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:claveTGLS}{Clave:} Lo calcula el sistma mediante la regla de negocio \BRref{RN12}{Idenficador de elemento}.
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos de glosario} para indicar que el registro fue exitoso.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna}
		\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{itemize}
			\item Se registrará término de un proyecto en el sistema.
			\item El término podrá ser referenciado en casos de uso.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
		\item \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en el campo.
		\item \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
		\item \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término} cuando se registre un término con un nombre que ya se encuentra registrado en el sistema.
		\item \cdtIdRef{MSG18}{Caracteres inválidos}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término} cuando el nombre del término contiene un carácter no válido
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU6}{Gestionar Términos}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita registrar un término oprimiendo el botón \IUbutton{Registrar} de la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos}.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término}.
		\UCpaso[\UCactor] Ingresa la información solicitada en la pantalla. \label{CU6.1-P3}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita guardar la información del término oprimiendo el botón \IUbutton{Aceptar} de la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término}. \hyperlink{CU6-1:TAA}{[Trayectoria A]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor ingrese todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \BRref{RN8}{Datos obligatorios}. \hyperlink{CU6-1:TAB}{[Trayectoria B]}
		\UCpaso[\UCsist] Verificar que los datos ingresados cumpla con la longitud correcta, con base en la regla de negocio \BRref{RN37}{Longitud de datos}. \hyperlink{CU6-1:TAC}{[Trayectoria C]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumplan con el formato requerido, con base en la regla de negocio \BRref{RN7}{Información correcta}. \hyperlink{CU6-1:TAD}{[Trayectoria D]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre del término no se encuentre registrado en el sistema con base en la regla de negocio \BRref{RN6}{Unicidad de nombres}. \hyperlink{CU6-1:TAE}{[Trayectoria E]}
		\UCpaso[\UCsist] Registra la información del término en el sistema.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos del glosario} para indicar al actor que el registro se ha realizado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------	
	\hypertarget{CU6-1:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
	\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
	\begin{enumerate}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos}.
		\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
	\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU6-1:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU6-1:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un número de caracteres fuera del rango permitido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU6-1:TAD}{\textbf{Trayectoria alternativa D}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un formato de dato incorrecto.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------	
\hypertarget{CU6-1:TAE}{\textbf{Trayectoria alternativa E}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un nombre de término repetido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido} señalando el campo que presenta la duplicidad en la pantalla \IUref{IU11.1}{Registrar Término}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}


