	\begin{UseCase}{CU6.2}{Modificar Término}{
		Permite al modificar la información de un término del glosario.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Modificar la información de un término.}
		\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:nombreTGLS}{Nombre:} Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:descripcionTGLS}{Descripción:} Se escribe desde el teclado.
		\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
				\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:claveTGLS}{Clave:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:nombreTGLS}{Nombre:} Lo obtiene el sistema.
				\item \cdtRef{terminoGLSEntidad:descripcionTGLS}{Descripción:} Lo obtiene el sistema
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos de glosario} para indicar que la modificación fue exitosa.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{Que el término no se encuentre asociado a un caso de uso en estado ''Liberado''.}
		\UCitem{Postcondiciones}{Ninguna}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
		\item \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en
		el campo.
		\item \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
		\item \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término} cuando se registre un término con un nombre que ya se encuentra registrado en el sistema.
		\item \cdtIdRef{MSG18}{Caracteres inválidos}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término} cuando el nombre del término contiene un carácter no válido.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU6}{Gestionar Términos}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita registrar un módulo oprimiendo el botón \editar de la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos del glosario}.
		\UCpaso[\UCsist] Obtiene la información del término.
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el término pueda modificarse con base en la regla de negocio \BRref{RN5}{Modificación de elementos asociados a casos de uso liberados}. \hyperlink{CU6-2:TAF}{[Trayectoria F]}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término} con la información obtenida.
		\UCpaso[\UCactor] Modifica el nombre y la descripción del término. \label{CU6.2-P5}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita modificar del término oprimiendo el botón \IUbutton{Aceptar} de la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término}. \hyperlink{CU6-2:TAB}{[Trayectoria A]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor ingrese todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \BRref{RN8}{Datos obligatorios}. \hyperlink{CU6-2:TAB}{[Trayectoria B]}
		\UCpaso[\UCsist] Verificar que los datos ingresados cumpla con la longitud correcta, con base en la regla de negocio \BRref{RN37}{Longitud de datos}. \hyperlink{CU6-2:TAC}{[Trayectoria C]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumplan con el formato requerido, con base en la regla de negocio \BRref{RN7}{Información correcta}. \hyperlink{CU6-2:TAD}{[Trayectoria D]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre del término no se encuentre registrado en el sistema con base en la regla de negocio \BRref{RN6}{Unicidad de nombres}. \hyperlink{CU6-2:TAE}{[Trayectoria E]}
		\UCpaso[\UCsist] Modifica la información del término en el sistema.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos del glosario} para indicar al actor que el registro se ha modificado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
	\hypertarget{CU6-2:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
	\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
	\begin{enumerate}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU11}{Gestionar Términos}.
		\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
	\end{enumerate}
%--------------------------------------
	\hypertarget{CU6-2:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
	\noindent \textbf{Condición:} El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.
	\begin{enumerate}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término}.
		\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.2-P5} de la trayectoria principal.
		\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
	\end{enumerate}
%--------------------------------------
	\hypertarget{CU6-2:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
	\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un número de caracteres fuera del rango permitido.
	\begin{enumerate}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término}.
		\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.2-P5} de la trayectoria principal.
		\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
	\end{enumerate}
%--------------------------------------
	\hypertarget{CU6-2:TAD}{\textbf{Trayectoria alternativa D}}\\
	\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un formato de dato incorrecto.
	\begin{enumerate}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término}.
		\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.2-P5} de la trayectoria principal.
		\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
	\end{enumerate}
%--------------------------------------	
	\hypertarget{CU6-2:TAE}{\textbf{Trayectoria alternativa E}}\\
	\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un nombre de término repetido.
	\begin{enumerate}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido} señalando el campo que presenta la duplicidad en la pantalla \IUref{IU11.2}{Modificar Término}.
		\UCpaso Regresa al paso \ref{CU6.2-P5} de la trayectoria principal.
		\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
	\end{enumerate}
%--------------------------------------	
\hypertarget{CU6-2:TAF}{\textbf{Trayectoria alternativa F}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El término se encuentra asociado a casos de uso liberados.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Oculta el botón \editar del término que esta asociado a casos de uso liberados.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.
\end{enumerate}