	\begin{UseCase}{CU9.3}{Eliminar Mensaje}{
		Este caso de uso permite al actor eliminar del sistema un mensaje.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Eliminar la información de un mensaje.}
		\UCitem{Entradas}{Ninguna}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes} para indicar que el mensaje fue eliminado correctamente.
				\item \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes} para que el actor confirme la eliminación.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna}
		\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{itemize}
			\item Se eliminará un mensaje de un proyecto del sistema.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes} cuando la regla de negocio no se encuentra en un estado que permita la eliminación.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU9}{Gestionar Mensajes}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita eliminar un mensaje oprimiendo el botón \eliminar del registro que desea eliminar de la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes}.
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que la regla de negocio pueda eliminarse de acuerdo a la regla de negocio \BRref{RN18}{Eliminación de elementos}. \Trayref{EMSG-A}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que ningún caso de uso se encuentre asociado al mensaje. \Trayref{EMSG-B}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje emergente \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación} con los botones \IUbutton{Aceptar} y \IUbutton{Cancelar} en la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes}.
		\UCpaso[\UCactor] Confirma la eliminación de la mensaje oprimiendo el botón \IUbutton{Aceptar}. \Trayref{EMSG-C}
		\UCpaso[\UCsist] Elimina la información referente al mensaje.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes} para indicar al actor que el registro se ha eliminado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
	
	\begin{UCtrayectoriaA}{EMSG-A}{El mensaje esta asociada a un caso de uso liberado.}
		\UCpaso[\UCsist] Oculta el botón \eliminar del mensaje que esta asociado a casos de uso liberados.
	\end{UCtrayectoriaA}

	\begin{UCtrayectoriaA}{EMSG-B}{El mensaje está siendo referenciado en un caso de uso.}
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida} en la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes} en una pantalla emergente con la lista de casos de uso que están referenciando al mensaje.
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Aceptar} de la pantalla emergente.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes}.
	\end{UCtrayectoriaA}

	\begin{UCtrayectoriaA}{EMSG-C}{El actor desea cancelar la operación.}
		\UCpaso[\UCactor] Oprime el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla emergente.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU10}{Gestionar Mensajes}.
	\end{UCtrayectoriaA}
	

