	\begin{UseCase}{CU3.3}{Eliminar Persona}{
		Este caso de uso permite al actor eliminar la información de una persona	 en el sistema.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{admin}{Administrador}}
		\UCitem{Propósito}{Eliminar una persona del sistema.}
		\UCitem{Entradas}{Niguna}	
		\UCitem{Salidas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación Exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU3}{Gestionar Personal} para indicar el proyecto fue eliminado correctamente.
			\item \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación}: Se muestra para que el actor confirme la eliminación.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{
		\begin{itemize}
			\item Que la persona no lidere ningún proyecto.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{itemize}
			\item Se eliminará la persona del sistema.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU3}{Gestionar Personal} cuando no se pueda eliminar una persona.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU3}{Gestionar Personal}}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita eliminar una persona oprimiendo el botón \eliminar del registro que desea eliminar de la pantalla \IUref{IU3}{Gestionar Personal}.
		\UCpaso[\UCsist] Obtiene la información del proyecto seleccionado.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG10}{Confirmar eliminación} en la pantalla \IUref{IU3}{Gestionar Personal} con los botones \IUbutton{Aceptar} y \IUbutton{Cancelar}
		\UCpaso[\UCsist] Confirma la eliminación del proyecto oprimiendo el botón \IUbutton{Aceptar}. \Trayref{A}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que la persona pueda eliminarse, con base en la regla de negocio \BRref{RN27}{Eliminación de personas}. \Trayref{B}
		\UCpaso[\UCsist] Elimina el proyecto del sistema.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU3}{Gestionar Personal} para indicar al actor que se ha eliminado el registro exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
	
		\begin{UCtrayectoriaA}{A}{El actor desea cancelar la operación.}
			\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla emergente.
			\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU3}{Gestionar Personal}.
		\end{UCtrayectoriaA}

		\begin{UCtrayectoriaA}{B}{No es posible eliminar a la persona.}
			\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG13}{Eliminación no permitida} en la pantalla \IUref{IU3}{Gestionar Personal}.
		\end{UCtrayectoriaA}
%--------------------------------------
