	\begin{UseCase}{CU7.1}{Registrar Entidad}{
		Este caso de uso permite al analista registrar la información de una entidad, así como gestionar sus atributos. También permite al actor acceder a las operaciones de registro, modificación y eliminación de un atributo.
	}
		\UCitem{Versión}{\color{Gray}0.1}
		\UCitem{Actor}{\hyperlink{jefe}{Líder de Análisis}, \hyperlink{analista}{Analista}}
		\UCitem{Propósito}{Registrar la información de una entidad y gestionar sus atributos.}
		\UCitem{Entradas}{
		\begin{itemize}
			\item \cdtRef{entidadEntidad:nombreEntidad}{Nombre:} Se escribe desde el teclado.
			\item \cdtRef{entidadEntidad:descripcionEntidad}{Descripción:} Se escribe desde el teclado.
		\end{itemize}	
		}
		\UCitem{Salidas}{\begin{itemize}
				\item \cdtRef{atributoEntidad}{Atributos:} Tabla que muestra \cdtRef{atributoEntidad:nombreATR}{Nombre}, \cdtRef{atributoEntidad:obligatorioATR}{Obligatorio (si o no)} y \hyperlink{tTipoDatoP}{Tipo de Dato} de todos los los registros de los atributos
				\item \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12}{Gestionar Entidades} para indicar que el registro fue exitoso.
		\end{itemize}}
		\UCitem{Destino}{Pantalla}
		\UCitem{Precondiciones}{Ninguna}
		\UCitem{Postcondiciones}{
		\begin{itemize}
			\item Se registrará un entidad de un proyecto en el sistema.
			\item Se podrán gestionar los atributos de una entidad.
			\item La unidad podrá referenciada en casos de uso.
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Errores}{\begin{itemize}
		\item \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad} cuando no se ha ingresado un dato marcado como obligatorio.
		\item \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad} cuando el tipo de dato ingresado no cumple con el tipo de dato solicitado en el campo.
		\item \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad} cuando se ha excedido la longitud de alguno de los campos.
		\item \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad} cuando se registre una entidad con un nombre que ya se encuentra registrado en el sistema.
		\item \cdtIdRef{MSG16}{Registro necesario}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad} cuando el actor no ingrese ningún atributo.
		\item \cdtIdRef{MSG18}{Caracteres inválidos}: Se muestra en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad} cuando el nombre de la entidad contiene un carácter no válido
		\end{itemize}
		}
		\UCitem{Tipo}{Secundario, extiende del caso de uso \UCref{CU7}{Gestionar Entidades}.}
	\end{UseCase}
%--------------------------------------
	\begin{UCtrayectoria}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita registrar una entidad oprimiendo el botón \IUbutton{Registrar} de la pantalla \IUref{IU12}{Gestionar Entidades}.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}.
		\UCpaso[\UCactor] Ingresa la información solicitada en la pantalla. \label{CU7.1-P3}
		\UCpaso[\UCactor] Gestiona los atributos a través de los botones: \IUbutton{Registrar}, \editar y \eliminar. \label{CU7.1-P4}
		\UCpaso[\UCactor] Solicita guardar la información de la entidad oprimiendo el botón \IUbutton{Aceptar} de la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}. \hyperlink{CU7-1:TAA}{[Trayectoria A}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor ingrese todos los campos obligatorios con base en la regla de negocio \BRref{RN8}{Datos obligatorios}. \hyperlink{CU7-1:TAB}{[Trayectoria B]}
		\UCpaso[\UCsist] Verificar que los datos ingresados cumpla con la longitud correcta, con base en la regla de negocio \BRref{RN37}{Longitud de datos}. \hyperlink{CU7-1:TAC}{[Trayectoria C]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que los datos ingresados cumplan con el formato requerido, con base en la regla de negocio \BRref{RN7}{Información correcta}. \hyperlink{CU7-1:TAD}{[Trayectoria D]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el nombre de la entidad no se encuentre registrado en el sistema con base en la regla de negocio \BRref{RN6}{Unicidad de nombres}. \hyperlink{CU7-1:TAE}{[Trayectoria E]}
		\UCpaso[\UCsist] Verifica que el actor haya ingresado al menos un atributo. \hyperlink{CU7-1:TAF}{[Trayectoria F]}
		\UCpaso[\UCsist] Registra la información de la entidad en el sistema.
		\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG1}{Operación exitosa} en la pantalla \IUref{IU12}{Gestionar Entidades} para indicar al actor que el registro se ha realizado exitosamente.
	\end{UCtrayectoria}		
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1:TAA}{\textbf{Trayectoria alternativa A}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor desea cancelar la operación.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCactor] Solicita cancelar la operación oprimiendo el botón \IUbutton{Cancelar} de la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra la pantalla \IUref{IU12}{Gestionar Entidades}.
	\item[- -] - - {\em {Fin del caso de uso}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1:TAB}{\textbf{Trayectoria alternativa B}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor no ingresó algún dato marcado como obligatorio.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG4}{Dato obligatorio} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1:TAC}{\textbf{Trayectoria alternativa C}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un número de caracteres fuera del rango permitido.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG6}{Longitud inválida} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.%
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1:TAD}{\textbf{Trayectoria alternativa D}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó un dato con un formato de dato incorrecto.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG29}{Formato incorrecto} señalando el campo que presenta el error en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------	
\hypertarget{CU7-1:TAE}{\textbf{Trayectoria alternativa E}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor ingresó una entidad ya existe dentro del sistema.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG7}{Registro repetido} señalando el campo que presenta la duplicidad en la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\hypertarget{CU7-1:TAF}{\textbf{Trayectoria alternativa F}}\\
\noindent \textbf{Condición:} El actor no registró ningún atributo.
\begin{enumerate}
	\UCpaso[\UCsist] Muestra el mensaje \cdtIdRef{MSG16}{Registro necesario} en la sección de atributos de la pantalla \IUref{IU12.1}{Registrar Entidad}.
	\UCpaso Regresa al paso \ref{CU7.1-P3} de la trayectoria principal.
	\item[- -] - - {\em {Fin de la trayectoria}}.
\end{enumerate}
%--------------------------------------
\subsubsection{Puntos de extensión}

\UCExtenssionPoint{El actor requiere registrar un atributo.}{Paso \ref{CU7.1-P4} de la trayectoria principal.}{\UCref{CU7.1.1}{Registrar Atributo}}
\UCExtenssionPoint{El actor requiere modificar un atributo.}{Paso \ref{CU7.1-P4} de la trayectoria principal.}{\UCref{CU7.1.2}{Modificar Atributo}}
\UCExtenssionPoint{El actor requiere eliminar un atributo.}{Paso \ref{CU7.1-P4} de la trayectoria principal.}{\UCref{CU7.1.3}{Eliminar Atributo}}